\label{overzicht}
\subsection{Algemeen}
We deelden het project op in 13 verschillende packages:
\begin{itemize}
	\item de default package (\texttt{projectswop20102011})
  \item de controller package (\texttt{projectswop20102011.controllers})
  \item de domein package (\texttt{projectswop20102011.domain})
  \item de domein list package (\texttt{projectswop20102011.domain.list})
  \item de domein validators package (\texttt{projectswop20102011.domain.validators})
  \item de event handler package (\texttt{projectswop20102011.eventhandlers})
  \item de exception package (\texttt{projectswop20102011.exceptions})
  \item de external system package (\texttt{projectswop20102011.externalsystem})
  \item de external system adapter package (\texttt{projectswop20102011.externalsystem.adapters})
  \item de factories package (\texttt{projectswop20102011.factories}
  \item de userinterface package (\texttt{projectswop20102011.userinterface})
  \item de utils package (\texttt{projectswop20102011.utils})
  \item de utils parsers package (\texttt{projectswop20102011.utils.parsers})
\end{itemize}
Deze opdeling gebeurde om de verschillende lagen van elkaar te onderscheiden. Zo kunnen we bepaalde zichtbaarheidsrechten afdwingen. We zullen nu de verschillende lagen meer in detail bespreken. In de bijlage bevinden zich de system sequence diagrams en de sequence diagrams.

\subsection{Domeinlaag}
 Het klassendiagram van de domeinlaag bevindt zich op figuur \ref{fig:DomeinlaagBeknopt} op pagina \pageref{fig:DomeinlaagBeknopt}. Een uitgebreider UML diagram bevindt zich in de bijlage. Centraal hierin bevindt zich de klasse \texttt{Sendable}. Deze klasse bevat twee subklassen, namelijk \texttt{Emergency} en \texttt{Disaster}. Onder de klasse \texttt{Emergency} komen dan de verschillende types emergencies. Namelijk de klassen \texttt{Fire}, \texttt{PublicDisturbance}, \texttt{Robbery} en \texttt{TrafficAccident}. Ze vormen elk een subklasse met hun specifieke attributen. De klasse \texttt{Disaster} representeert een ramp. Een ramp is een groep van \texttt{Emergencies}. Een andere belangrijke klasse is de \texttt{Unit} klasse. Deze bevat de specifieke data over een eenheid. Omdat een \texttt{Unit} en gebouwen zoals een \texttt{Hospital} enkele eigenschappen gemeen hebben (zoals een naam en een locatie), bestaat er een superklasse die ze generaliseert. Namelijk de klasse \texttt{MapItem}. Een klasse \texttt{Building} werd overwogen, maar levert hier nog geen toegevoegde waarde. De klasse \texttt{Unit} wordt verder gespecificeerd in verschillende typen eenheden, namelijk een \texttt{Firetruck}, \texttt{Ambulance} of \texttt{Policecar}. Het is uiteraard de bedoeling dat deze units toegewezen kunnen worden aan een bepaalde \texttt{Sendable}. Deze verantwoordelijkheid wordt vervuld door de klasse \texttt{UnitsNeeded}. De klasse heeft twee kinderen: \texttt{ConcreteUnitsNeeded} \& \texttt{DerivedUnitsNeeded}. \texttt{ConcreteUnitsNeeded} houdt bij welke \texttt{Unit}s op dit moment een opdracht voor een specifieke \texttt{Emergency} uitvoeren en welke eenheden hun opdracht reeds voltooid hebben. Verder bevat deze klasse ook een \texttt{Constraint} en een \texttt{Policy}. Deze zorgen voor een juiste assignatie van de \texttt{Unit}s. De klasse \texttt{DerivedUnitsNeeded} weet welke \texttt{Disaster} behandeld wordt en welke constraints er op van toepassing zijn. Ook bestaat er een interface \texttt{TimeSensitive}. Deze duidt aan dat een klasse die deze interface implementeert, afhankelijk is van de tijd. Een ander belangrijk aspect aan de domeinlaag is dat er geen klassen zoals \texttt{Caller} of \texttt{Call} of \texttt{Operator} bestaan. Deze bestaan alleen in het domeinmodel. Maar aangezien er nergens een use case bestaat die hiervan gebruik maakt, zijn ze overbodig.
 
\subsection{Domein listlaag}
Deze laag bevat zeven klassen namelijk \texttt{Disaster\-List}, \texttt{Emergency\-Factory\-List}, \texttt{Emergency\-List}, \texttt{Generic\-Factory\-List}, \texttt{Map\-Item\-List}, \texttt{Parser\-List} \texttt{Time\-Sensitive\-List}. De \texttt{World} bevat deze klassen. Ze hebben de functie objecten in het domein op te slaan. Verder bieden ze functionaliteiten aan om de elementen te overlopen, te filteren en te manipuleren.

\subsection{Domein validatorslaag}
In deze laag staan klassen die objecten valideren op een bepaald criterium. De basis interface is deze laag is de \texttt{Validator}. Deze interface bied een een methode om eender welk object te testen. Voorbeelden hiervan zijn bijvoorbeeld de \texttt{TypeUnitValidator} die test of een bepaalde \texttt{Unit} van een bepaald type is. Daarnaast bevat deze laag ook \texttt{Comparator}s. Deze comparators zijn in staat om objecten te sorteren volgens bepaalde criteria. Het typevoorbeeld is de \texttt{DispatchPolicy} die eenheden sorteert volgens een bepaalde interessante eigenschap. Verder bevat de laag ook nog afgeleiden van \texttt{Validator}s zoals de \texttt{DispatchUnitsConstraint}. Deze klasse vormt de basis van het \textit{composite} pattern dat we gebruiken. En wordt gebruikt om constraint op allocatie van \texttt{Unit}s uit te drukken. De validators worden voor allerhande doeleinden gebruikt: van het filteren van element uit een lijst, tot het toekennen van eenheden aan een \texttt{Emergency}.

\subsection{External System laag, External System Adapter laag en de Event Handler laag}
De External System laag legt een link tussen het gebouwde systeem, en een extern systeem. Dez laag bevat slechts \'e\'en klasse: \texttt{EmergencyDispatchApi}. En communiceert hiermee met het External System.
\paragraph{Adapterlaag}
Om te verhinderen dat de twee systemen afhankelijk van elkaar worden, hebben we een adapterlaag ingevoegd. Dit laat toe dat \'e\'en van de twee systemen minimaal kan veranderen zonder dat het andere systeem hier hinder van ondervindt. Dit houdt vooral in dat datastructuren van de ene in het andere systeem omgezet kunnen worden.
\paragraph{Event Handler laag}
Daarnaast werkt dit systeem ook

\subsection{Factorieslaag}
Om het model makkelijk uitbreidbaar te maken, waarbij zelfs bijvoorbeeld geen rekening met de user interface moet worden gehouden, hebben we een \texttt{EmergencyFactory} ge\"implementeerd. Vervolgens kan onze api een factory aanmaken en met behulp van een array van objecten de \texttt{Emergency} aanmaken. Analoog werden ook factories voor MapItems voorzien. Deze heeft nog twee subklassen, \'e\'en abstracte namelijk de \texttt{UnitFactory}, de andere is dan de \texttt{HopitalFactory}.

\subsection{Controllerlaag}
Vervolgens bevat de controller package alle controllers die de domeinlaag aansturen. Hierbij beschouwen we een abstracte klasse \texttt{Controller}. Waardoor alle controllers een link naar het \texttt{World} object bevatten. Deze wereld kunnen ze dan vervolgens manipuleren. De controllers zijn behoorlijk gelijklopend met de use cases. Voor de initialisatie van de omgeving werd een aparte controller \texttt{ReadEnvironmentDataController} geschreven. Deze is in staat om \texttt{Unit}s en \texttt{Hospital}s aan de wereld toe te voegen.

\subsection{Exceptions, Main, Userinterface en Utils}
Om de code overzichtelijk te houden, werd geopteerd voor een aparte package \texttt{projectswop20102011.\-exceptions}. Deze omvat alle exceptions in het volledige project. 
\todo{Is dit waar?}
Aangezien deze dus op alle lagen kunnen voorkomen, blijft dit de afscherming van de domeinlaag garanderen. Vervolgens bevat de userinterface laag verschillende klassen die de communicatie met de gebruiker mogelijk maken. Deze klassen staan in een gelaagde structuur, om makkelijk nieuwe use cases te implementeren. De \texttt{Main} klasse staat in de default package. Ten slotte hebben we nog een utilslaag die hulpmethoden voorziet.
